<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <id>https://luisrioscode.xyz/</id>
  <title><![CDATA[luisrioscode]]></title>
  <subtitle><![CDATA[Ingeniero de Software y amante de las plantas]]></subtitle>
  <icon>https://luisrioscode.xyz/favicon.png</icon>
  <link href="https://luisrioscode.xyz" />
  <link href="https://luisrioscode.xyz/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <updated>2023-05-26T23:55:21.570Z</updated>
  <author>
    <name><![CDATA[luisrioscode]]></name>
  </author>
  <category term="Coding" scheme="https://luisrioscode.xyz/?tags=Coding" />
  <category term="Proyectos" scheme="https://luisrioscode.xyz/?tags=Proyectos" />
  <category term="SvelteKit" scheme="https://luisrioscode.xyz/?tags=SvelteKit" />
  <category term="Urara" scheme="https://luisrioscode.xyz/?tags=Urara" />
  <category term="Blog" scheme="https://luisrioscode.xyz/?tags=Blog" />
  <category term="Blogging" scheme="https://luisrioscode.xyz/?tags=Blogging" />
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[¿Cómo crear un blog altamente funcional en 1 hora?]]></title>
    <link href="https://luisrioscode.xyz/blog/tutorial-como-hacer-un-blog-con-urara-y-sveltekit" />
    <id>https://luisrioscode.xyz/blog/tutorial-como-hacer-un-blog-con-urara-y-sveltekit</id>
    <published>2025-01-05T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2025-01-05T00:00:00.000Z</updated>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Crear un blog no tiene por qué ser un proceso complicado y tardado. En este post te enseñaremos cómo puedes crear un blog altamente funcional en tan solo una hora, utilizando algunas herramientas y tecnologías que harán que el proceso sea muy fácil y rápido.</p><h2 id="sveltekit"><a href="#sveltekit">SvelteKit</a></h2><p>SvelteKit es un marco de trabajo para la creación de aplicaciones web que proporciona la capacidad de crear aplicaciones web con enrutamiento incorporado, soporte de servidor y renderizado del lado del servidor. Es una excelente opción para desarrolladores de todos los niveles, ya que es muy fácil de usar y cumple con todas las cualidades imprescindibles para cualquier marco de trabajo de creación de aplicaciones web, incluyendo facilidad de uso, flexibilidad, escalabilidad y compatibilidad con una amplia variedad de herramientas y tecnologías.</p><p>Además, SvelteKit se integra muy bien con Tailwind, lo que permite crear una interfaz de usuario atractiva y personalizada sin tener que escribir CSS personalizado.</p><h2 id="tailwind"><a href="#tailwind">Tailwind</a></h2><p>Tailwind es un marco de trabajo CSS que proporciona estilos predefinidos y utilidades CSS. Con Tailwind, puedes crear una interfaz de usuario atractiva y personalizada sin escribir CSS personalizado.</p><h2 id="template-utilizado"><a href="#template-utilizado">Template utilizado</a></h2><p>Para comenzar a construir nuestro blog, utilizaremos el template “Urara Blog Template” de SvelteKit. Este template proporciona una estructura básica para un blog, incluyendo una página de inicio, una página de blog y una página de detalles de publicación.</p><p>Para utilizar el template, sigue los siguientes pasos:</p><ol><li>Clona el repositorio del template usando el siguiente comando:</li></ol><!-- HTML_TAG_START --><pre class="shiki material-default"><div class='code-container'><code><div class='line'>git clone &lt;https://github.com/urara-blog/urara-blog-template.git&gt;</div><div class='line'></div></code></div></pre><!-- HTML_TAG_END --><ol start="2"><li>Accede a la carpeta del proyecto con el siguiente comando:</li></ol><!-- HTML_TAG_START --><pre class="shiki material-default"><div class='code-container'><code><div class='line'>cd urara-blog-template</div><div class='line'></div></code></div></pre><!-- HTML_TAG_END --><ol start="3"><li>Instala las dependencias necesarias con el siguiente comando:</li></ol><!-- HTML_TAG_START --><pre class="shiki material-default"><div class='code-container'><code><div class='line'>npm install</div><div class='line'></div></code></div></pre><!-- HTML_TAG_END --><ol start="4"><li>Ejecuta el servidor de desarrollo con el siguiente comando:</li></ol><!-- HTML_TAG_START --><pre class="shiki material-default"><div class='code-container'><code><div class='line'>npm run dev</div><div class='line'></div></code></div></pre><!-- HTML_TAG_END --><p>Es importante recordar instalar pnpm como manejador de archivos antes de ejecutar los comandos anteriores.</p><h2 id="servicio-de-hospedaje"><a href="#servicio-de-hospedaje">Servicio de hospedaje</a></h2><p>Para alojar nuestro sitio web, inicialmente se compró el dominio en HostGator, aunque finalmente se optó por utilizar Netlify debido a sus características de alojamiento de sitios estáticos, integración continua y despliegue continuo.</p><p>Para realizar el traspaso con los DNS, se siguió la documentación de HostGator, lo que permitió configurar la redirección a HTTPS en Netlify.</p><p>Además, se integró la integración continua (CI) y el despliegue continuo (CD) utilizando GitHub y Netlify. De esta manera, cada vez que se realiza un cambio en el repositorio de GitHub, Netlify reconstruye el sitio y lo despliega automáticamente, lo que facilita enormemente la gestión y el mantenimiento del sitio.</p><p>En resumen, con SvelteKit, Tailwind, el template Urara y Netlify, puedes crear un blog altamente funcional en poco tiempo y con muy poco esfuerzo.</p><p>¡Esperamos que este post te haya sido útil! Si tienes alguna pregunta o comentario, déjanoslo saber en la sección de comentarios.</p>]]>
    </content>
    <category term="Coding" scheme="https://luisrioscode.xyz/?tags=Coding" />
    <category term="Proyectos" scheme="https://luisrioscode.xyz/?tags=Proyectos" />
    <category term="SvelteKit" scheme="https://luisrioscode.xyz/?tags=SvelteKit" />
    <category term="Urara" scheme="https://luisrioscode.xyz/?tags=Urara" />
  </entry>
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Acerca de este blog]]></title>
    <link href="https://luisrioscode.xyz/blog" />
    <id>https://luisrioscode.xyz/blog</id>
    <published>2023-05-25T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-05-26T00:00:00.000Z</updated>
    <content type="html">
      <![CDATA[]]>
    </content>
    <category term="Blog" scheme="https://luisrioscode.xyz/?tags=Blog" />
    <category term="Blogging" scheme="https://luisrioscode.xyz/?tags=Blogging" />
    <category term="Coding" scheme="https://luisrioscode.xyz/?tags=Coding" />
  </entry>
</feed>